快速支付傳9.18啟動 客戶可跨行即時轉賬 猶如「零售版」即時支付系統（RTGS）

港支付模式 較海外落後

【本報訊】隨着快速支付系統9月落實，跨行即時轉賬服務可隨時進行，包括個人對個人（P2P）轉賬，及個人對商戶（P2M）直接支付使用量肯定趨增。智慧城市聯盟金融科技委員會主席陳家豪認為，日後無論是個人租場、訂機票，以至公司與海外對手進行貿易落單，支付模式都更快捷便利，一系列智慧城市的時尚服務亦可由此延伸發展，「全世界做緊嘅嘢，香港可以追返落後」。
他指快速支付系統在內地及海外市場已經應用，像內地停車場營運，車輛一駛進經認證後，便可透過淘寶等平台付費，這都是快速支付系統延伸的服務。但本港支付模式仍相對落伍，他舉例經康民署訂場地「畀錢都好困難」，要不親身支付，八達通又未必夠數「嘟」，將來新系統應用，透過旅遊網站買機票訂酒店，均可直接支付，省時又不怕假卡，毋須像目前經手機應用程式要綁定信用卡作中介。
他相信很多儲值支付工具營運商及進取型銀行，亦會由此引伸拓展更多企業對企業（B2B）服務空間，在支付市場殺出一條血路。

驚呆六十億中國人

快速支付傳9.18啟動
銀公盼小額流動轉賬上限升至萬元

【本報訊】連接不同銀行及儲值支付工具營運商（SVF）的快速支付系統（Faster Payment System），金管局正督導推進，消息說，新系統目標啟動日暫訂為9月18日，銀行界將於5月中進行全面接駁測試。

由於預計新系統會帶動流動支付量激增，據悉銀行公會近日就該局有關手機轉賬每日戶口上限諮詢中，回應建議將目前5,000元限額放寬至1萬元，惟上限會否提高及日程會否有變，仍待當局最終決定。
智慧城市聯盟金融科技委員會主席陳家豪預期，新系統落實後，會促進虛擬銀行以至其他智慧時尚發展，本地流動支付量亦起碼有1倍增長。

客戶可跨行即時轉賬

快速支付系統猶如「零售版」即時支付系統（RTGS），是金管局金融科技「七招」的重頭戲。該局發言人回覆時表示，正與業界共同構建快速支付系統，預計可於9月推出，具體方案及進一步發展會適時公佈。
除港幣外，平台亦支持多種貨幣，首階段可支援港元和人民幣結算，此系統為7x24小時日夜運作，為銀行及SVF提供一個實時支付平台，客戶只需利用手電號碼或電郵地址，便可進行跨行即時轉賬服務。

金管局於2015年9月修訂電子銀行風險管理的監管政策手冊，放寬手機及流動平台小額轉賬，每個戶口兩日上限3,000元豁免雙重認證，翌年底再放寬至每日最多5,000元。
消息謂，銀公旗下工作小組，近日就該局有關網上銀行轉賬上限是否維持5,000元進行諮詢，銀公回應上限放寬至1萬元，銀行亦可設定低於指定水平上限，但當局最終定案仍待討論。
快速支付系統由香港銀行同業結算（HKICL）營運，據悉小組亦就系統收費，與HKICL取得共識，後者按每宗撥款金額大細，向發出撥款指令銀行分層收費，每宗由仙至毫子計不等，惟業界相信在同業競爭下，收費應不會轉嫁客戶。
花旗集團香港及澳門區行長盧韋柏說，包括監管機構及銀行均就達致9月的時間表共同推進，據聞SVF亦同步進發，現階段未聞有任何技術障礙難以達標，至於具體啟動日及測試時間表則不作評論。

對於流動支付轉賬上限應否放寬至1萬元，他謂行業歡迎限額更具彈性，「多啲當然好啲」，但明白要平衡風險管理，工作小組亦就此全速研究。他相信快速支付系統應用，肯定會推動流動支付用量顯著提升，令更多港人對支付速度、觀感及經驗大大改善。

有好過無

等咗好耐

係就好，而家香港銀行轉賬真係好麻煩，尤其跨行轉賬，ATM轉仲要手續費，咩年代牙

有無手續費先

金管局做緊野 叻仔

一早應該要有啦，新加坡都唔知有左幾多年

hk d bank 之前一條轉帳數收成百真係on99

無 好似係

金管局話會free左條數
好似之前payme咁

同戲院信用卡手續費一樣，大家一齊收開咪繼續收，廢事做壞規舉

香港銀行界太封閉

支那付款系統！？

支國無依樣囉
各有各做
香港統一方便好多